香港人成日話自己嘅母語係廣東話，我唔認同。

俾我會話係香港話囉好冇
雖然話就話唔少香港人（包括小弟）嘅祖父母輩親戚都係廣東人
但係呢度係香港！
唔係廣東！
況且香港話（港式粵語）同廣東話、廣府話、潮州話本來就有好明顯分別
再者點解潮州可以有潮州話
香港就唔可以有香港話？

我會咁唸，
香港人嘅母語係香港話！
咁鐘意叫「廣東」話唔該返廣東

利申：小弟本人同父母喺香港出世長大、全家無人有外國護照同BNO 、全家都講香港話

你兩老97前拎咩護照 定淨係識返大陸。

我估係BNO（家母講過佢97前去過新加坡Field trip）
不過無續期咁解

再者
我兩老本來就唔鐘意離港
只知道家母97前上過一次深圳
至於家父
小弟直情無聽聞過佢97前離過港